3.5公里學生人鏈貫連屯門河

3.5公里學生人鏈貫連屯門河

【屯門】
大批學生及市民沿屯門河組成人鏈。謝榮耀攝

【本報訊】反修例運動持續多月，市民爭取民主之心未有受特首宣佈撤回惡法而熄滅，自開學日後，由學生、校友及街坊自發組成的人鏈在全港各區遍地開花。其中，屯門多間學校學生昨組成「9.12屯門人鏈之路」，手拉手長達3.5公里的人鏈連繫學界，向社會展示爭取五大訴求、缺一不可的決心。

9.12屯門人鏈之路以龍門居為起點，沿着屯門河單車徑連接至兆康，長達3.5公里。活動由昨日下午約5時半開始，各校學生、校友及街坊手牽手築人鏈，至傍晚約6時參加人數激增，人鏈橫跨友愛橋，並繼續向兆康方向進發，沿途有人高叫「光復香港，時代革命」及「五大訴求，缺一不可」等口號。

相關新聞：TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消

將軍澳學生長笛吹港歌

另外，將軍澳區昨早也有學生自發組成聯校人鏈，其中東華三院呂潤財紀念中學、保良局羅氏基金中學、迦密主恩中學、仁濟醫院靚次伯紀念中學及馬錦明慈善基金馬陳瑞喜紀念中學的同學及舊生，昨早約6時45分已在寶琳站兩邊組成人鏈，人數約300人，並不斷有人加入。

參加者高呼「光復香港、時代革命」、「五大訴求，缺一不可」等口號；更有學生以長笛伴奏，高唱《願榮光歸香港》；至早上7時50分，學生陸續散開分別回校上課。街坊梁先生昨也特意前來響應學生人鏈活動，希望向學生表達支持，凝聚街坊力量。

港島區也有中學生及校友發起上課前組成「東區灣仔聯校人鏈」，包括皇仁書院及香港真光中學等至少九間學校，數百名學生及校友於炮台山至銅鑼灣築成人鏈。

他們手持自製的標語紙牌，包括《願榮光歸香港》歌詞紙牌，學生高叫口號及唱歌表達訴求，人鏈沿高士威道向銅鑼灣方向，至禮頓道聖保祿學校附近。

■記者何家朗

【屯門】
人鏈活動由昨午5時半開始，入黑後人數越來越多。

【將軍澳】
有學生以長笛伴奏，高唱《願榮光歸香港》。黃江奇攝

【炮台山】
港島區中學生昨手牽手，延伸至銅鑼灣。路透社

上一則
上一則
警施襲兼誣衊 記協促道歉

下一則
下一則
近九成教師感政治壓力 點名斥何君堯

TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消
我們的主題曲
馮煒光擬開拖 遭同行者勸退
管弦樂版一日錄百萬次瀏覽
消防：警兩向救護稱無傷者
6.12金鐘衝突 被捕青年控暴動罪
網傳10人送院紀錄屬初步分流
警員舞伸縮棍 江sir認「唔理想」
爆眼少女阻警用醫療報告
警屢避答調查目標及案件性質
女拔中槍教師提覆核:警6.12違人權法
入稟指四警非法拘捕 方仲賢索償
警稱滲入暴力禁遊行 民陣斥荒謬提上訴
何韻詩抵台 籲929上街撐港
大埔男生報平安：堅持才有希望
民研指青年面對警暴 接受勇武程度增
陳太：人權法逼中共履行兩制
美議員促阻曾偉雄聯合國任職
陳啟宗斥港府政治失誤禍及經濟
德國會將推支援香港方案
何超瓊聯國轟示威者 政法委讚好
警施襲兼誣衊 記協促道歉
近九成教師感政治壓力 點名斥何君堯
林鄭：我只剩下三萬警察
青年喊口號後遭掟腐液 六人傷
反警暴直幡 現魔鬼山
油尖旺區會促港鐵公開太子CCTV
21歲仔與家人政見不同被趕 「中秋可以點過？」
逾200中大生集會 反「送中」實習
港大學生會長 8.30遇襲後辭職離港
政府傳取消十•一煙花
牽手團圓中秋夜榮光歸香港

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!